Теоретичні питання
1. Що таке події в JavaScript і для чого вони використовуються?
Своїми словами хочу сказати ,що події, в моєму розумінні - це такий код JS ,який виконується внаслідок певних дій користувача , його взаємодії зі сторінкою
2. Які події миші доступні в JavaScript? Наведіть кілька прикладів.
click - виконується під час кліку на елемент
dblclick - виконується під час двійного кліку на елемент
contextmenu - виконується під час кліку правої кнопки миші на елементі або сторінці в цілому
mousemove - виконується під час переміщення курсору над елементом
mousedown -виконується під час наведення курсору на елемент
mouseout- виконується під час закінчення наведення курсору на елемент
mousedown - виконується під час зажимання лкм на елементі
mouseup -виконується під час розжижимання лкм на елементі

Приклади : 

1.Приклад повідомлення про нажимання кнопки :

const button = document.querySelector(".button");

button.addEventListener('click', () => {
  alert('Ви натиснули кнопку!');
});

2.Приклад зміни кольору елемента під час наведення на нього : 

const element = document.getElementById('myElement');

element.addEventListener('mouseover', () => {
  element.style.backgroundColor = 'red';
});

element.addEventListener('mouseout', () => {
  element.style.backgroundColor = '';
});



3. Що таке подія "contextmenu" і як вона використовується для контекстного меню?
contextmenu - подія , яка виконується під час кліку правої кнопки миші на елементі або сторінці в цілому.Вона дає можливість відстежувати цю подію та динамічно відображати контекстне меню, яке залежить від елемента, на який було клацнуто. Можна відмінити contextmenu , щоп при натисканні на пкм воно не виникало або створити своє кастомне контексте меню .
